\section{Phần mềm cờ tướng XQMS}
$\indent$Phần mềm cờ tướng thế giới đầu tiên được ra đời năm 1989 có tên NKW. Người soạn thảo là thầy Hoàng Thiểu Long. Sau vài năm phát triển, đặc biệt với sự phát triển của phần cứng máy tính. Phần mềm cờ tướng được cải thiện để nâng cao sức mạnh của mình.Hiện nay, phần mềm cờ tướng xqms 3.23 bản Hoàn Mỹ 2.03 Mb được ra đời năm 2013. Tuy nhiên đến bây giờ vẫn được xem là bản free mạnh nhất. Với phần mềm này, người dùng không bắt buộc cài font tiếng Trung Quốc. Nó hiển thị nước đi 99\% là tiếng Việt. Điều này rất thuận lợi khi giải cờ thế và giúp người chơi học tập dễ dàng hơn. Phần mềm cờ tướng sw này bao gồm Gui tiếng Việt (OTZ) 5.53 Mb. Book QQ Extremely 178 Mb, hỗ trợ cho người chơi cách khai cuộc lạ. \cite{web:phan_mem_co_tuong_manh_nhat}
